反了反了！梁振英成為香港特首兼中國領導人

全國政協十二屆五次會議閉幕會今早9時30分在人民大會堂舉行，會上以2066票贊成、13票反對、16票棄權、6人未按表決器，表決通過香港特首梁振英出任全國政協副主席。

當表決結果公布後，梁振英隨即被請上主席台，他先向台上台下鞠躬，然後在第一排就座，躋身國家領導人行列。連同前特首董建華，本港現有兩人位居政協副主席，而梁振英亦成為第一位在任特首同時兼任國家領導人。

有幾多個副主席

習總下緊一盤好大嘅棋

依加689先係中國領導人

政協副主席的確係國家領導人，不過係大陸一般同時會有80人擁有呢個稱號。